\chapter{CONCLUSÃO \label{conclusao}}

\hspace*{1.25cm}Neste trabalho foram apresentadas técnicas de
detecção de transição baseadas em diversas metodologias e para cada
tipo de transição foi adotada uma metodologia específica. Foi
observado durante os testes de detecção de cortes que a metodologia
utilizada gerou resultados bastante aceitáveis em níveis de falsos
positivos e falsos negativos, chegando a atingir a perfeição em
alguns casos específicos, mostrando altas taxas de precisão. Porém,
a metodologia mostra-se vulnerável em relação a cortes que ocorram
entre duas tomadas cuja luminosidade seja muito baixa. Nos testes
realizados para detecção de transições do tipo fade, foi possível
observar que a metodologia utilizada atinge resultados
satisfatórios, obtendo em sua maioria, baixos índices de falsos
positivos. Por outro lado, quando as transições do tipo fade se
apresentam de forma extremamente curta, estas são facilmente
confundidas com cortes, aumentando o número de falsos positivos.
Durante os testes realizados para detecção de transições do tipo
Dissolve, foi observado que a metodologia inicial utilizada para
detecção de transições do tipo Dissolve não atendeu às expectativas,
apresentando em alguns casos, resultados totalmente inviáveis onde o
número de falsos positivos chegava a passar de 100. Devido a isto
foi desenvolvida outra metodologia, a qual apresentou resultados
mais aceitáveis, porém, esta também não apresentou resultados tão
satisfatórios quanto os resultados obtidos para a detecção de Cortes
e Fades, devido à alta quantidade de falsos positivos, o que baixou
a Taxa de Precisão do sistema quanto à detecção de Transições do
tipo Dissolve. No geral, o processo de detecção apresentou
resultados bastante satisfatórios, ficando aberto à futuros projetos
que visem a melhoria da detecção de transições do tipo Dissolve.
