\chapter{INTRODUÇÃO \label{introducao}}

\hspace*{1.25cm}O setor de entretenimento está sempre em constantes
mudanças e experimentando inovações. Isto se deve ao fato dele estar
diretamente ligado a outros setores dinâmicos, como o setor de
marketing e cinema. Devido a isto, o número de novos vídeos cresce
rapidamente. Entre uma das tarefas mais demandadas da indústria de
produção de vídeos está a edição, que consiste na transformação de
um vídeo através da aplicação de filtros ou efeitos como, por
exemplo, ajustes de cor, brilho, contraste e remoção de objetos.
Sendo assim, aliada à sua grande demanda, a área de editoração
eletrônica de vídeo é uma das mais rentáveis e que mais vem
crescendo nas últimas décadas.

\hspace*{0.65cm}Um vídeo é normalmente formado por um conjunto de
sub-vídeos, chamados ``tomadas''. Em uma pré-edição, estas tomadas
são agrupadas formando o vídeo completo. Todas estas tomadas são
interligadas através de efeitos chamados transições, as quais podem
ser de vários tipos, desde um simples corte, até uma transição mais
complexa como \textit{fade} ou \textit{dissolve}. Tais transições
são inseridas no vídeo com o objetivo de caracterizar o ponto de
término de uma tomada e o início de uma outra seguinte, além de
suavizar este processo. Por este fato, a edição de vídeos torna-se
uma atividade trabalhosa, visto que, para a aplicação de um efeito
qualquer em uma determinada tomada, o editor deverá definir qual o
início e fim desta tomada manualmente. Além disso, um vídeo pode ser
armazenado ou classificado baseando-se em suas tomadas individuais.

\hspace*{0.65cm}Sendo assim, a detecção e localização de transição é
uma das tarefas mais importantes no processo de indexação e edição
de vídeo digital. No entanto, este processo é trabalhoso e demorado,
tornando necessária cada vez mais a produção de sistemas automáticos
para detecção de transições.
