\chapter{ESPECIFICAÇÃO DE REQUISITOS \label{requisitos}}

\section{Requisitos de Negócio \label{RQN}}

\subsection{Automatização do processo de detecção de transições\label{RQN01}}

\hspace*{1.25cm}Realizar a detecção de transições de um vídeo
fornecido pelo usuário, tornando o processo automático, sem a
necessidade de intervenções humanas.

\section{Requisitos de Usuário \label{RQU}}

\subsection{Aplicação de efeitos \label{RQU07}}

\hspace*{1.25cm}Para aplicar um efeito visual, o sistema deve
permitir ao usuário que o mesmo seja aplicado em todo o vídeo, ou
somente em uma determinada tomada, sendo possível ainda, escolher
entre aplicar em apenas uma, ou em diversas tomadas, cabendo ao
sistema realizar a aplicação do efeito conforme as opções
selecionadas pelo usuário.

\subsection{Agrupamento de efeitos possíveis \label{RQU06}}

\hspace*{1.25cm}O sistema fornecerá ao usuário, em uma área centralizada,
ferramentas para aplicação de efeitos simples de edição de imagens.

\subsection{Carregamento do vídeo \label{RQU01}}

\hspace*{1.25cm}Ao carregar o vídeo no sistema, o usuário poderá
escolher entre realizar a detecção de transições durante o
carregamento ou posteriormente, dando ao usuário a flexibilidade de
realizar a detecção das transições no momento em que desejar.

\subsection{Controladores de reprodução de vídeo \label{RQU12}}

\hspace*{1.25cm}A aplicação fornecerá ao usuário, controles de
reprodução de vídeo, permitindo ao usuário ter uma prévia deste após
a sua edição.

\subsection{Drag and Drop \label{RQU11}}

\hspace*{1.25cm}Um efeito de edição de vídeo, uma alteração do
esquema de cores por exemplo, poderá ser aplicado no vídeo
simplesmente pela ação de ``drag and drop'' (arrastar e soltar). O
usuário escolhe a ferramenta da box de efeitos a ser utilizada e a
arrasta sobre a tomada que desejar editar.

\subsection{Enumeração de transições \label{RQU08}}

\hspace*{1.25cm}Para facilitar a navegação e localização do usuário
perante o vídeo, as transições do vídeo serão enumeradas conforme a
detecção de transições ocorrer, onde a transição número 0 será
sempre o início do vídeo. Desta forma, ficam enumeradas as tomadas
do vídeo, onde a primeira vai da transição número 0 (início do
vídeo), até a ocorrência da transição número 1, e assim por diante.

\subsection{Intervenção manual \label{RQU09}}

\hspace*{1.25cm}Caso haja necessidade, os pontos de transição
detectados pelo sistema poderão ser modificados pelo usuário
manualmente. Para isso o usuário será capaz de alterar a posição da
transição na lista de transições, ou até mesmo deletá-la.

\subsection{Lista de transições \label{RQU04}}

\hspace*{1.25cm}Realizada a detecção e identificação das transições
do vídeo, estas deverão ser listadas para o usuário em uma pequena
box da janela principal do sistema. Tais transições serão enumeradas
para facilitar na navegação pelo vídeo.

\subsection{\textit{Preview} de \textit{frames} \label{RQU03}}

\hspace*{1.25cm}O sistema deverá disponibilizar ao usuário uma
prévia do \textit{frame} em que o cursor da \textit{timeline} estiver posicionando, a
qual será exibida na janela principal do sistema.

\subsection{Seleção de transições \label{RQU05}}

\hspace*{1.25cm}Ao selecionar uma transição da lista de transições,
o \textit{frame} em que foi indicada a sua ocorrência deverá ser mostrado na
janela onde é passado o vídeo, assim como a tomada que a transição
dá início deverá ser marcada na \textit{timeline}. Caso o usuário selecione
mais de uma transição, todas as tomadas correspondentes deverão ser
marcadas na \textit{timeline}.

\subsection{\textit{Timeline} \label{RQU02}}

\hspace*{1.25cm}Ao realizar o carregamento do vídeo, será
disponibilizada para o usuário a visualização de uma ``\textit{timeline}'' do
vídeo exibindo seus \textit{frames} de forma seqüencial e sem nenhuma
identificação, ou com as suas transições marcadas e identificadas,
no caso da detecção das transições ter sido executada junto do
carregamento do vídeo.

\section{Requisitos de Sistema \label{RQS}}

\subsection{Arquivo de controle do projeto \label{RQS14}}

\hspace*{1.25cm}Todo o projeto será salvo em um arquivo XML, o qual
deverá conter todas as informações necessárias para que o sistema
consiga retomar a edição do vídeo sem intervenção nenhuma do
usuário, partindo do ponto exato onde o usuário interrompeu a
edição. O arquivo deverá conter informações como: nome do projeto,
diretório de trabalho do projeto, nome e caminho completo do vídeo
carregado, pontos onde houveram transições no vídeo etc.

\subsection{Classificação das transições \label{RQS12}}

\hspace*{1.25cm}A aplicação deverá classificar automaticamente as
transições detectadas. Tal classificação será dividida em:
\begin{itemize}
    \item Corte
    \item Dissolve
    \item Fade-in
    \item Fade-out
\end{itemize}

\subsection{Detecção de transições \label{RQS11}}

\hspace*{1.25cm}O sistema deverá detectar automaticamente o máximo
possível das transições presentes no vídeo.

\subsection{Compatibilidade de Sistema Operacional \label{RQS06}}

\hspace*{1.25cm}O sistema deverá ser compatível com sistema
operacional Windows.

\subsection{Limiar\label{RQS13}}

\hspace*{0.65cm}Para as operações que exijam um limiar, caso o
usuário não forneça nenhum valor, o sistema irá utilizar seus
valores padrões, por exemplo, durante o processo de detecção de
transições do tipo corte, serão consideradas cortes somente as retas
verticais que ultrapassarem 45\% da altura total do Ritmo Visual.

\subsection{Localização de arquivo \label{RQS01}}

\hspace*{1.25cm}O sistema deverá ser capaz de abrir arquivos que
estejam em qualquer tipo de mídia de armazenamento, pen drives, HD,
CD´s, entre outros, assim como permitir que o usuário salve seus
projetos em qualquer local.

\subsection{Montagem do mapa de bordas \label{RQS03}}

\hspace*{1.25cm}Aplicar o operador de Canny sobre o Ritmo Visual,
obtendo assim o seu mapa de bordas.

\subsection{Montagem do Ritmo Visual \label{RQS02}}

\hspace*{1.25cm}Aplicação de cálculos para extração da diagonal
principal de cada \textit{frame} do vídeo, afim de criar uma simplificação do
mesmo.

\subsection{OpenCV \label{RQS08}}

\hspace*{1.25cm}Necessária a inclusão das bibliotecas do OpenCV,
biblioteca específica para aplicações de funções de PDI.

\subsection{QT \label{RQS09}}

\hspace*{1.25cm}A interface do sistema deverá ser desenvolvida
através da ferramenta QT.

\subsection{Tipos de arquivo\label{RQS04}}

\hspace*{1.25cm}O sistema deverá ser compatível no mínimo com
arquivos do tipo ``AVI''.
