\chapter{TRABALHOS RELACIONADOS \label{trabalhos}}

\section{Detecção de Transições \label{trabalhos_transicao}}

\hspace*{1.25cm}Uma das técnicas mais comuns e importantes na área
de editoração de vídeos é a detecção de transições.

\hspace*{0.65cm}\cite{GUIMARAES_2003_2} propuseram um método para
fazer a detecção de transições em um vídeo, aplicando o operador
gradiente multi-escalar morfológico em cima de uma determinada
amostragem do vídeo. Através deste método, puderam obter bons
resultados em relação à detecção de transições graduais, porém, o
método não foca na dimensão da transição.

\hspace*{0.65cm}\cite{GUIMARAES_2004} propuseram um método para
detectar transições graduais (fade,dissolve) utilizando ritmo visual
e morfologia matemática. O foco principal é usar operadores de
morfologia matemática, no caso, o operador gradiente multi-escalar
morfológico, para aumentar os vestígios de transições na imagem do
ritmo visual, não alterando os já explícitos. Com a aplicação deste
método obtiveram uma taxa de acerto de $93.5$\% e um custo
computacional mais baixo do que em outros experimentos. O método em
si não garante uma eficácia quanto a outros tipos de transições.

\hspace*{0.65cm}Com o objetivo de realizar a identificação e
classificação de transições graduais entre duas zonas planas
consecutivas (conjunto de pontos consecutivos com os mesmos tons de
cinza), \cite{GUIMARAES_2004} aplicaram um método baseado na
decomposição hierárquica dos componentes da imagem em resíduos
morfológicos. Com o uso deste método, é possível retirar as
informações necessárias sobre a transição e ainda fazer a
reconstrução exata da imagem a partir dos seus resíduos. Desta
forma, conseguiram fazer a detecção e identificação das transições
facilmente. Apesar de o método funcionar bem em relação às
transições graduais, o trabalho não faz referência às transições
bruscas.

\hspace*{0.65cm}\cite{GUIMARAES_2001_2} desenvolveram um método para
a detecção de cortes de vídeos digitais, a partir da aplicação de
ritmo visual. Com este método, conseguiram obter com sucesso as
transições de corte de um vídeo. A partir deste estudo, é possível
desenvolver métodos para detecções de outros tipos de transições.

\hspace*{0.65cm}\cite{SIMOES_2004} apresentou um método para
detecção de transições abruptas (cortes) em vídeos, baseado em
algoritmos de identificação de padrão em sinais 1D. O método
proposto possibilitou a detecção de transições abruptas, ficando
aberto a novas propostas para a detecção de outros tipos de
transição.

\hspace*{0.65cm}\cite{NGO_1999} com a intenção de fazer a detecção
de transições do tipo corte e dissolve, propuseram um método baseado
em Ritmo Visual, com o qual foi possível fazer a detecção e
classificação das transições de uma maneira eficiente. Ressalta-se
ainda que, futuramente, pretende-se fazer uma análise de tomadas de
vídeos para fazer indexação de vídeos e recuperação de dados.

\hspace*{0.65cm}\cite{GUIMARAES_2004} propuseram um método que faz
uso de Ritmo Visual (transformação dos eventos do vídeo em padrões
de imagens 2D), juntamente com a aplicação de operadores de
Morfologia Matemática e Topologia Digital para fazer a detecção e
identificação dos eventos de transição de um vídeo, com isso,
puderam fazer a detecção de fades curtos com uma baixa taxa de
erros, sendo possível ainda desenvolver uma extensão do método para
detecção de outros tipos de transições, assim como fazer a aplicação
do método diretamente nos dados do vídeo.

\hspace*{0.65cm}\cite{LEFEVRE_2003}, apresentaram uma gama de
algoritmos referentes a identificação de transições em vídeos sem
compressão utilizando métodos baseados em pixel, histograma, bloco,
características, movimento, entre outros. O objetivo era analisar o
custo computacional de cada algoritmo e compará-los. Concluiu-se que
os algoritmos de baixa complexidade geralmente possuem um baixo
custo computacional, porém, dispõem de uma qualidade menor nas
detecções. Em contrapartida, algoritmos que utilizam lógicas mais
complexas, como a análise de movimento e característica, ou um
método que use vários algoritmos, conseguem obter um resultado final
com boa qualidade em termos de detecção de transição. Porém, possuem
um custo computacional mais alto.

\hspace*{0.65cm}\cite{GUIMARAES_2001} propuseram um método que
transforma o problema de segmentação de vídeo em um problema de
detecção de padrões , onde cada efeito de vídeo é transformado em
diferentes padrões de ritmo visual. Obtiveram bons resultados em
comparação à outros métodos em relação a robustez, falhas e medidas
de gama, porém foram piores que outros métodos em relação a
quantidade de detecções quando não há nenhuma falsa-detecção
(falseless error).

\hspace*{0.65cm}\cite{GUIMARAES_2002_3} propuseram um método para
detecção de transições parametrizadas e direcionais, baseado em
resíduos morfológicos considerando elementos linearmente
estruturados. Com o método proposto, puderam identificar facilmente
as transições, fato que não é possível, por exemplo, com o método
que utiliza o gradiente Soille \cite{GUIMARAES_2002}.

\hspace*{0.65cm}Com o objetivo de identificar o limite entre tomadas
consecutivas de um determinado segmento de vídeo,
\cite{GUIMARAES_2002_2} utilizaram um método baseado no ritmo visual
e Morfologia matemática, onde cada evento de vídeo é representado
por um padrão em uma imagem 2D. Através da aplicação destes métodos,
puderam identificar facilmente as transições de um segmento de
vídeo, porém foram somente aplicadas aos efeitos de transições
fades, cortes e dissolve.

\hspace*{0.65cm}Com o objetivo de identificar cortes de uma cena
utilizando um único algoritmo, \cite{FANG_2006} propuseram a
aproximação de lógica Fuzzy para integrar funcionalidades híbridas
para a detecção de cortes de uma cena dentro de um vídeo aleatório.
A aproximação da lógica Fuzzy contém dois modos de processamento,
onde um é dedicado à detecção de cortes bruscos de cenas e também
transições do tipo dissolve, e o outro para transições graduais.
Estes dois modos são unificados por um seletor de modos que decide
qual modo o esquema deve trabalhar para atingir o melhor desempenho
de detecção.

\hspace*{0.65cm}Com o objetivo de detectar cortes de cenas e
otimizar o custo de tempo humano, \cite{YU_2001} utilizaram a
diferença de métrica baseado no histograma de cores de sucessivos
frames de uma seqüência de vídeo utilizando a entropia de um
limiar, onde o limiar é a base da diferença dos histogramas de tons
de cinza de um determinado frame. Por outro lado, para confirmar os
resultados, são necessárias interações humanas e um procedimento de
eliminação de falsa detecção futuramente será desenvolvido para
melhorar a precisão.

\section{Técnicas de PDI \label{trabalhos_pdi}}

\hspace*{1.25cm}Para realizar a detecção de transições ou qualquer
tipo de editoração de vídeos, são necessárias técnicas de PDI como
Morfologia Matemática, Filtragem Espacial, Detecção de Bordas, entre
outras.

\hspace*{0.65cm}Com o objetivo de segmentar imagens,
\cite{BERTRAND_1997} utilizaram transformações de níveis e
homotópicas (estudos dos pontos de cruzamento da topologia e
reconstrução da transformação). Utilizando estas técnicas,
conseguiram segmentar imagens em tons de cinza, sendo que estas não
se aplicam a imagens RGB.

\hspace*{0.65cm}Com o objetivo de analisar a morfologia de imagens
3D, \cite{MICHIELSEN_2001} utilizaram o corte dos lados de um cubo
3D e aplicaram a morfologia matemática e a tripla periódica mínima
que verifica a continuidade de uma superfície. Com estas técnicas,
conseguiram caracterizar a morfologia de uma imagem 3D em tons de
cinza, sendo que não se aplicam a imagens em RGB.
